「窮得只有八達通」

2018年12月11日

「窮得只有八達通」 - 高慧然

YouTube截圖（#CantoneseYoutuber）(互聯網)

李華明在報章撰文，大力推廣支付寶，認為香港人不願意使用支付寶是「為反共而反共」，「只要是國內的都反，難道我們還要故步自封，永遠覺得香港什麼也比國內高人一等，窮得只有八達通？」

真是神一般的邏輯，從甚麼時候開始，使用八達通，成了窮人的身份象徵？支付寶在中國被廣泛使用，難道每個使用者都是富人？

作為消費者，選擇支付方式有各其固有的習慣及各種考量，香港人早已習慣大額消費使用信用卡，小額消費使用八達通，跟政治立場及貧富與否有甚麼關係？千方百計逼迫一個地方的人改變他們的支付方式才令人質疑背後的政治立場吧？

支付寶是中國人的支付方式，隨着中國人外遊消費的人數越來越多，很多國家唐人街的商鋪、遊客熱門景點的商鋪均在收銀位置貼出支付寶標誌，接受支付寶。這個，是商家自己的商業決定。香港是最多中國遊客旅遊的地方，香港商鋪樂意接受支付寶完全可以理解。遊客有遊客的消費模式，本地人有本地人的消費模式，本來各不相干，奇是奇在議員呼籲本地人改變固有的消費模式，轉而使用遊客的消費模式。太匪夷所思。

許多國家均有商鋪接受支付寶，但那些國家不會有議員呼籲國民轉用支付寶。

不知李華明本人有沒有繼續使用八達通？若使用時被多事的網民拍下來放上網絡，一定很有趣。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
辱華為事件 (曾志豪)

下一則
下一則
新香港新聞業新風貌 (古德明)